機場商戶違規 貨品貴過市區店

機場商戶違規 貨品貴過市區店

要聞

0:00

【本報訊】不少人習慣在機場購物價格較市面貴，有傳媒發現機管局有條款規定機場商戶產品售價不可高於市區分店售價，但機場往往比市區分店貴數元至幾十元不等。消委會促機管局做好監管。

消委會總幹事黃鳳嫺促機管局做好監管。

麥當勞巨無霸餐貴9元

機管局2004年推出市區價格保障機制，保證機場貨價不高於該零售商的市區分店，否則消費者有權在購物後30天內，連同購物收據正本等寄予機管局，核實後可獲零售商安排退款。但商業電台及無綫新聞早前報道，發現遊客普遍不知此條款，有遊客估計可能是機場租金較貴令物價較高，亦有消費者指機場比市面貴是正常。

傳媒比較下發現，機場物價普遍比市區貴最多數十元，例如太興燒鵝髀飯，銅鑼灣售85元，機場賣87元；翠華鹹牛肉炒蛋潛艇餐，銅鑼灣店賣41元，機場賣50元；麥當勞巨無霸套餐，觀塘分店賣36元，機場卻賣45元。
機管局回覆商台查詢指，會定期調查零售商戶及食肆價格，去年5至6月調查過150個品牌，當發現商品價格高過市面會要求跟進，但歷年有多少商舖違規等資料則不便透露。無綫引述機管局指，若情況嚴重商戶可被提早終止合約，但涉及商戶違規宗數等，無綫指機管局無回應；本報再就此向機管局查詢亦未獲回覆。消委會總幹事黃鳳嫺認為，機管局有上述計劃但又隱藏掩飾，亦無告訴消費者，不是一件好事，促商戶遵守市區價格保障條款，機管局亦要更頻密巡查。

■記者袁楚雙

然後

咁大家下次食完 留單 投訴

賺左咁多年先講

選擇性執法

高官及貪官犯法，不獲起訴

原來有條咁既野